**林志炫**（），[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[基隆人](../Page/基隆市.md "wikilink")，前[優客李林團員](../Page/優客李林.md "wikilink")，是台灣著名實力流行男歌手，亞洲地區流行音樂界知名美聲歌王。曾七度入圍[金曲獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")，五度入圍[金曲奖最佳国语男演唱人](../Page/最佳國語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink")，四度登央視春晚。以流暢的真[假音轉換以及高亢](../Page/假音.md "wikilink")、優美的歌聲著稱，极强的现场演唱功力及流畅无痕的真假音转换技巧使其拥有“live天王”、“美声歌王”的美誉。91年，他与李骥以组合“优客李林”形式出道，以清新自然而极具人文色彩的民谣风格深入人心，先后发表过8张中英文专辑，在台湾创下年度最佳销售佳绩，成为华语乐坛最成功的男子组合之一。林志炫于96年優客李林解散后成立炫音音乐有限公司，成为独立音乐人，提倡回归音乐本质，为追求音乐品质而坚持采用[類比录音方式制作专辑](../Page/類比訊號.md "wikilink")。2004年推出现场专辑《至情志炫》后，林志炫致力于“one
take”理念的宣传倡导，并先后推出现场录音专辑《擦声而过2》及《one take》，成为华语乐坛一次成型录音第一人。

## 簡歷

[Terry_Lin's_signature_on_the-sense-of-time_CD_20081214.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Terry_Lin's_signature_on_the-sense-of-time_CD_20081214.jpg "fig:Terry_Lin's_signature_on_the-sense-of-time_CD_20081214.jpg")
林志炫家中是老大，下有一個弟弟\[1\]
和一個妹妹\[2\]，林志炫與[李驥在學生時代於](../Page/李驥.md "wikilink")[明新工專就是好友](../Page/明新工專.md "wikilink")，曾同任一年級宿舍副舍長一職，1991年林志炫與李驥組成二人音樂組合「[優客李林](../Page/優客李林.md "wikilink")」，首張專輯即以《認錯》一曲走紅於台港，之後發行了四張國語專輯、二張英文專輯和一張精選輯，於1996年解散。他曾經在發電廠進行工程時因為遇上山崩而成功逃命，但同事們卻全部罹難，所以到父親的印刷廠上班。\[3\]

單飛後暫別歌壇，致力於父親的印刷廠，和照顧當時病重的媽媽，當她離世後，林志炫以《離人》紀念她\[4\]\[5\]，印刷廠在離開歌壇九個月後，因火災而需要重建。
但也因此，反而可以更專注於歌唱事業，和得到父親的體諒，當時還是在早上處理印刷廠的事務，於1995年發行首張個人專輯《一個人的樣子》，之後加盟[新力音樂](../Page/台灣索尼音樂娛樂.md "wikilink")（現[台灣索尼音樂娛樂](../Page/台灣索尼音樂娛樂.md "wikilink")），發行了三張個人專輯和一張精選輯。

1997年成立[炫音音樂製作公司](../Page/炫音音樂製作公司.md "wikilink")\[6\]，2001年後的專輯皆由炫音音樂製作、發行。2001年至今發行了四張個人專輯。

林志炫也透露：其实他的视力没有问题，根本不需要眼镜，戴眼镜只是为了修饰脸部轮廓。但后来发现他戴眼镜和不戴眼镜的差别比较大，所以私底下不戴眼镜，反而有腾出一点私人时间。\[7\]

2016年，參加[浙江衛視大型懸疑音樂推理節目](../Page/浙江衛視.md "wikilink")《[誰是大歌神](../Page/誰是大歌神.md "wikilink")》，擔任第六期之大歌神。

2017年，以第二位逆战歌手的身份参加[湖南卫视音乐竞技节目](../Page/湖南卫视.md "wikilink")《[歌手2017](../Page/歌手2017.md "wikilink")》，

## 音樂作品

### 優客李林時期

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲 目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>認錯</p>
<ul>
<li>發行日期： 1991年10月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 這張專輯襲捲台、港、新馬與大陸與等華語世界，成為年度國內銷售最佳專輯之一。銷量破百萬張。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>黃絲帶</p>
<ul>
<li>發行日期： 1992年7月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註：此專輯獲得知名音樂製作人<a href="../Page/David_Foster.md" title="wikilink">David Foster的首肯</a>，為優客李林跨刀製作，是為國語流行音樂界年度最熱門的話題。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>少年遊</p>
<ul>
<li>發行日期： 1993年5月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註：</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Ocean Deep</p>
<ul>
<li>發行日期： 1993年10月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 英文專輯</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>捍衛愛情</p>
<ul>
<li>發行日期： 1994年7月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 衛視<a href="../Page/Channel_V.md" title="wikilink">Channel V首播</a>『捍衛愛情』三部曲MTV。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Perhaps Love</p>
<ul>
<li>發行日期： 1995年3月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 英文專輯</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>昨日‧今日‧永遠</p>
<ul>
<li>發行日期： 1995年8月18日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 精選輯</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>未完成的優客李林</p>
<ul>
<li>發行日期： 1997年4月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 精選輯</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>優客年代</p>
<ul>
<li>發行日期： 2002年10月1日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/科藝百代.md" title="wikilink">科藝百代</a></li>
<li>備註： 精選輯</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 個人時期

#### 錄音室專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲 目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>一個人的樣子</p>
<ul>
<li>發行日期： 1995年12月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></li>
<li>備註： 翻唱專輯，林志炫暫別歌壇專輯。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>散了吧</p>
<ul>
<li>發行日期： 1997年4月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">新力音樂</a></li>
<li>備註：</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>蒙娜麗莎的眼淚</p>
<ul>
<li>發行日期： 1998年3月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">新力音樂</a></li>
<li>備註：</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>TRUE LIVE</p>
<ul>
<li>發行日期： 1998年12月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">新力音樂</a></li>
<li>備註：</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>擦聲而過</p>
<ul>
<li>發行日期： 2001年4月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 翻唱專輯，其歌曲《離人》（原唱<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>）後來成為代表作品。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>時間的味道</p>
<ul>
<li>發行日期： 2002年10月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註：</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>熟情歌</p>
<ul>
<li>發行日期： 2005年4月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 雙CD。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>原聲之旅</p>
<ul>
<li>發行日期： 2005年12月30日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 其專輯曲目全為<a href="../Page/詹兆源.md" title="wikilink">詹兆源作品</a>，包含優客李林時期舊作與新作。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 精選集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲 目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>單身情歌</p>
<ul>
<li>發行日期： 1999年12月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">新力音樂</a></li>
<li>備註： 2CD</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>絕對收藏：林志炫</p>
<ul>
<li>發行日期： 2008年7月</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">新力博德曼</a></li>
<li>備註： 2CD，首張橫跨點將、新力、炫音三大廠牌精選</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>最愛美聲 影音典藏精選</p>
<ul>
<li>發行日期： 2013年4月2日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/台灣索尼音樂娛樂.md" title="wikilink">台灣索尼音樂娛樂</a></li>
<li>備註： 2CD+DVD</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 現場演唱專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲 目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>至情志炫</p>
<ul>
<li>發行日期： 2004年</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 現場演唱專輯、雙CD。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>擦聲而過2</p>
<ul>
<li>發行日期： 2008年12月7日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 現場演唱專輯、翻唱專輯。附贈2004年上海演唱會DVD。收錄在2008年個人演唱會中演唱的多首歌曲。並將<a href="../Page/席琳·狄翁.md" title="wikilink">席琳·狄翁的歌曲</a>《I Surrender》翻唱成中文歌曲《沒離開過》，以及翻唱<a href="../Page/搖滾樂隊.md" title="wikilink">搖滾樂隊</a><a href="../Page/:en:Steelheart.md" title="wikilink">Steelheart的歌曲</a>《She's Gone》中英文版。這張作品林志炫嘗試過去鮮少有的搖滾歌曲，以及翻唱多首中、英文歌曲，算是林志炫個人的突破。</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>One Take</p>
<ul>
<li>發行日期： 2010年12月30日</li>
<li>發行公司： <a href="../Page/炫音音樂.md" title="wikilink">炫音音樂</a></li>
<li>備註： 顧名思義，錄音過程沒有剪接</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他作品（單曲）

| 專輯、歌曲名稱  | 發行日期     | 發行公司                                                   | 備註                                                                                                            |
| -------- | -------- | ------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 愛你沒商量    | 1991年    |                                                        | 優客李林時期、連續劇主題曲。                                                                                                |
| 出嫁       | 1992年12月 | [點將唱片](../Page/點將唱片.md "wikilink")                     | 優客李林、[張清芳演唱](../Page/張清芳.md "wikilink")。                                                                      |
| 有夢有朋友    | 1994年10月 | [點將唱片](../Page/點將唱片.md "wikilink")                     | 優客李林、[伍思凱演唱](../Page/伍思凱.md "wikilink")。                                                                      |
| 追尋－倫敦星空下 | 1996年8月  | [新力音樂](../Page/台灣索尼音樂娛樂.md "wikilink")                 | 與[倫敦交響樂團合作](../Page/倫敦交響樂團.md "wikilink")，演唱《追尋》、《認錯》。                                                        |
| 台灣的心跳聲   | 1997年10月 | [民視](../Page/民視.md "wikilink")                         | 演唱《玉山之歌》。                                                                                                     |
| 你是愛情的原因  | 2000年    | [新力音樂](../Page/台灣索尼音樂娛樂.md "wikilink")                 | 與[陳明合唱](../Page/陳明_\(歌手\).md "wikilink")，收錄在[陳明](../Page/陳明_\(歌手\).md "wikilink")2000年專輯《幸福》中。                |
| 愛上你不如愛上海 | 2009年    | [華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")                 | 與[動力火車合唱](../Page/動力火車.md "wikilink")，原曲為[空中補給作品](../Page/空中補給.md "wikilink")《GoodBye》。收錄在動力火車2009年專輯《繼續轉動》中。 |
| 御龍銘千古    | 2013年    | [The one studio](../Page/The_one_studio.md "wikilink") | 與[騰訊遊戲第一戰國網遊](../Page/騰訊遊戲.md "wikilink")《御龍·銘千古》合作，量身訂做之全新單曲。                                                |
| 空        | 2017年    |                                                        | 電影《[悟空傳](../Page/悟空傳.md "wikilink")》插曲。                                                                       |
| 醉夢前塵     | 2018年    |                                                        | 動畫片《[魔道祖師](../Page/魔道祖師.md "wikilink")》片頭曲。                                                                   |

## 得獎紀錄

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>作品</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1998年3月</p></td>
<td><p>98樂壇我最愛頒獎典禮</p></td>
<td><p>我最愛男歌手（華語區）</p></td>
<td><p>《蒙娜麗莎的眼淚》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年3月</p></td>
<td><p>98樂壇我最愛頒獎典禮</p></td>
<td><p>專業推介最高播放率歌手</p></td>
<td><p>《蒙娜麗莎的眼淚》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年3月</p></td>
<td><p>98樂壇我最愛頒獎典禮</p></td>
<td><p>我最愛歌迷見面會（銀獎）</p></td>
<td><p>《蒙娜麗莎的眼淚》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年10月7日</p></td>
<td><p>第十屆華鼎獎</p></td>
<td><p>中國最佳男歌唱演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年12月</p></td>
<td><p>第八屆港澳台慈善愛心獎</p></td>
<td><p>社會奉獻獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 大事記

### 优客李林时期

  - 1991年，加盟點將唱片
  - 1991年，發行首张专辑《认错》，获颁[香港](../Page/香港.md "wikilink")[无线电视十大劲歌金曲之](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")“最受欢迎国语歌曲”銅獎。
  - 1991年，以《認錯》獲香港新城電台頒發之第一屆『勁爆家族最受歡迎國語歌曲獎』。
  - 1991年，獲香港電台頒發之第十五屆「十大中文金曲」新人獎「最佳組合」金獎。
  - 1991年，獲香港商業電台頒發之叱吒樂壇流行榜「過江龍」銀獎。
  - 1992年，發行国语专辑《黄丝带》，为年度销售最佳国语专辑之一。
  - 1993年，發行国语专辑《少年遊》及英文专辑《Ocean Deep》。
  - 1993年7月，獲得新加坡第一屆「醉心金曲獎」最佳組合獎。
  - 1994年1月22、23、26日，在台北國父紀念館及台中中山堂與[張清芳](../Page/張清芳.md "wikilink")、[伍思凱](../Page/伍思凱.md "wikilink")、[蔡琴合辦](../Page/蔡琴.md "wikilink")「五星點將」演唱會。
  - 1994年7月，發行國語專輯《捍衛愛情》，入围第六届[金曲奖最佳演唱组奖](../Page/金曲奖.md "wikilink")。
  - 1994年8月27日，在[花蓮縣立文化中心舉行第一場個人演唱會](../Page/花蓮縣立文化中心.md "wikilink")。
  - 1995年6月24日，擔任「張清芳十年串起每一刻」在新加坡舉行演唱會的特別嘉賓。
  - 1995年，發行英文专辑《Perhaps Love》、精選輯『昨日·今日·永遠』。

### 個人時期

  - 1995年，12月發行林志炫暫別歌壇專輯《一個人的樣子》。
  - 1996年3月，林志炫以國語專輯《一個人的樣子》入圍[金曲獎最佳男演唱人獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")。
  - 1996年8月，發行與[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦交響樂團合作的](../Page/倫敦交響樂團.md "wikilink")《追尋·倫敦星空下》專輯，入圍第七屆[金曲獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")[最佳男歌手](../Page/最佳國語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink")。
  - 1997年4月15日，出版林志炫復出歌壇首張個人專輯《散了吧》。
  - 1998年3月3日，發行國語專輯《蒙娜麗莎的眼淚》。
  - 1998年3月21、22、28日，分別在北、中、南舉行林志炫首次個人小型演唱會。
  - 1998年12月，發行國語專輯《TRUE LIVE》。
  - 1999年1月3、8日，分別在高雄、台北舉行林志炫第二次個人小型演唱會。
  - 1999年，發行國語新歌精選輯《單身情歌》，以〈單身情歌〉一曲於大陸走紅。
  - 1999年3月，以國語專輯《蒙娜麗莎的眼淚》入圍[金曲獎最佳男演唱人獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")。
  - 2001年，發行國語專輯《擦聲而過》，翻唱多首經典歌曲。
  - 2002年，發行國語專輯《時間的味道》，入圍第十四屆[金曲獎最佳男歌手獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")。
  - 2004年，發行現場演唱專輯《至情志炫》，入圍第十六屆[金曲獎最佳男歌手獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")。
  - 2005年，發行國語專輯《熟情歌》，入圍第十七屆[金曲獎最佳男歌手獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")。
  - 2005年12月30日，發行國語專輯《原聲之旅》，與[詹兆源搭檔並重唱多首老歌](../Page/詹兆源.md "wikilink")。
  - 2006年，與[李驥再度搭檔](../Page/李驥.md "wikilink")，舉辦「再見·優客李林」演唱會，巡迴兩岸各大城市。
  - 2008年，為解決困擾已久的[鼻竇炎而動了手術](../Page/鼻竇炎.md "wikilink")\[8\]
  - 2008年8月，舉辦個人巡迴演唱會，於[台北](../Page/台北.md "wikilink")、[台中開唱](../Page/台中.md "wikilink")，並邀請歌手[黃靖倫擔任演唱會嘉賓](../Page/黃靖倫.md "wikilink")。
  - 2008年12月，發行專輯《擦聲而過2》，翻唱多首歌曲。
  - 2009年，與[動力火車合作](../Page/動力火車.md "wikilink")，共同翻唱[空中補給的名曲之一](../Page/空中補給.md "wikilink")〈Goodbye〉，中文歌名為〈愛上你不如愛上海〉。
  - 2009年6月，專輯《擦聲而過2》於[北京發表](../Page/北京.md "wikilink")。
  - 2010年，與[公視合作](../Page/公視.md "wikilink")，在11月舉辦小型電視演唱會並現場同步錄音錄影，於12月發布專輯《One
    Take》。
  - 2013年2月，參加[湖南衞視製作的](../Page/湖南衞視.md "wikilink")《[我是歌手](../Page/我是歌手.md "wikilink")》，獲得總決賽第二名。
  - 2013年8月，開始ONE take個人巡迴演唱會，首站地點為上海。
  - 2013年，節目《我是歌手》：林志炫與[齊秦](../Page/齊秦.md "wikilink")、[楊宗緯](../Page/楊宗緯.md "wikilink")、[辛曉琪](../Page/辛曉琪.md "wikilink")、[彭佳慧等歌手參加湖南衛視製作的](../Page/彭佳慧.md "wikilink")《[我是歌手](../Page/我是歌手.md "wikilink")》，憑著代表作《沒離開過》\[9\]
    奪得第五期第一名，在第六期憑著[周杰倫的](../Page/周杰倫.md "wikilink")《煙花易冷》奪得第三名，在第三輪（兩期為一輪）得亞軍。在第七期，雖然與[黃綺珊撞歌](../Page/黃綺珊.md "wikilink")（《The
    Power of
    Love》），但憑著無詞歌《Opera》（改編自[Vitas的](../Page/Vitas.md "wikilink")《Opera》）奪得第二名\[10\]。在第八期，他在“輪盤抽歌”選中[蔡琴的](../Page/蔡琴.md "wikilink")《你的眼神》，得到第一名，也在第四輪奪下冠軍。\[11\]
    林志炫憑著偶像[Air Supply的代表作](../Page/Air_Supply.md "wikilink")《Making
    Love Out of Nothing At
    All》奪得第九期第一名。\[12\]，在第十期，在《向齊秦致敬》單元，選唱《夜夜夜夜》而得第三名\[13\]，也在第五輪奪下冠軍，這首歌也紀念剛過世的長輩朋友。\[14\]
    在第十二期半決賽，林志炫重唱他在《One
    Take演唱會》時翻唱[柯以敏](../Page/柯以敏.md "wikilink")《斷了線》和[順子](../Page/順子.md "wikilink")《回家》組曲\[15\]，而奪得第二名。\[16\]
    在總決賽，他與 [蕭敬騰合唱Phil](../Page/蕭敬騰.md "wikilink") Collins和Phil
    Bailey的《Easy Lover》和重唱他在《One
    Take演唱會》時的國語版《浮誇》，獲得總亞軍。\[17\]\[18\]\[19\]

該屆比賽的結果頗有爭議，許多中國大陸和台灣網友紛紛表示林志炫才應該是冠軍，並指節目有內定冠軍，也有網友賽前在網上貼出最後名次並與結果吻合。

| 期數 | 演唱歌曲                                | 排名 | 備註                                                                                                                           |
| -- | ----------------------------------- | -- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 5  | 《沒離開過》                              | 1  | 林志炫於第五期首度登場，並拿下當期第一名。第一位創下首位演唱並奪單場第一名紀錄。                                                                                     |
| 6  | 《煙花易冷》                              | 3  | 原唱[周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")。                                                                                          |
| 7  | 《OPERA》                             | 2  | 《OPERA》完全無歌詞，引發話題。                                                                                                           |
| 8  | 《你的眼神》                              | 1  |                                                                                                                              |
| 9  | 《Making love out of nothing at all》 | 1  |                                                                                                                              |
| 10 | 《夜夜夜夜》                              | 3  | 齊秦專場                                                                                                                         |
| 12 | 《回家+斷了線》                            | 2  | 半決賽                                                                                                                          |
| 13 | 《Easy Lover》、《浮誇》                   | 2  | 總決賽第一輪與[蕭敬騰合唱](../Page/蕭敬騰.md "wikilink")《Easy Lover》，第二輪演唱国语版《浮誇》（国语版原唱：林志炫；粤语版原唱：[陈奕迅](../Page/陈奕迅.md "wikilink")），最後獲得亞軍。 |

  - 2014年，節目《我是歌手》雙峰爭霸戰：林志炫在我是歌手雙峰爭霸戰回到我是歌手的舞台，與第二季的前五名對決，選唱的歌曲是自己的《瞬間永恆》和偶像
    Air Supply 的《I Can Wait Forever》組曲。

<!-- end list -->

  - 2017年，節目《歌手2017》：林志炫於第三輪補位賽（第五期）以第二位逆戰歌手身分加入比賽，第五期比賽演唱自己的尚未發行的新歌《你永遠不知道》，成績公佈獲得第四名佳績，雖打破第一季（[我是歌手第一季](../Page/我是歌手第一季.md "wikilink")）從未掉出前三名的優良紀錄仍讓其他參賽歌手倍感壓力。第六期演唱原唱
    [Sam Smith的](../Page/山姆·史密斯_\(歌手\).md "wikilink")《[Writing's on the
    Wall](../Page/Writing's_on_the_Wall.md "wikilink")》以獨特的雞尾酒式唱腔詮釋這首歌，奪得第四名；兩期競演加總獲得第三輪總成績第四名。

## 演唱風格

林志炫嗓音屬於細膩、高亢的類型，尤其是以真假，甚至雌雄難辨的真假音轉音順暢著稱（林志炫本人稱之為「雞尾酒唱法」）\[20\]。据他本人在节目上讨论过，他的音域（真声加假声）最少超过２４度。近年的專輯錄音講求嚴謹，以高傳真音響伴奏與錄音原聲伴奏為標準。捨棄目前常見的數位錄音，採用較原始類比錄音\[21\]。例如其2005年12月發行的專輯「原聲之旅」即成為許多華人圈[發燒友推薦片](../Page/發燒友.md "wikilink")。因為此專輯中其首次嘗試[搖滾樂與](../Page/搖滾樂.md "wikilink")[藍調的唱法](../Page/藍調.md "wikilink")，因此表現不遜於歐美發燒片。在咬字能著重轉換歌唱方式之處，也重視出音穩定性與伴奏樂器的適當比例。

## 電影

  - 2013年，[聽見下雨的聲音](../Page/聽見下雨的聲音.md "wikilink") 飾 文化節嘉賓

## 综藝節目

  - 2018年 《[2018湖南衛視中秋之夜](../Page/中秋之夜.md "wikilink")》

## 公益活動

林志炫長年擔任台灣[癌症希望基金會的董事](../Page/癌症希望基金會.md "wikilink")，致力於幫助癌症病友，並且為癌症希望基金會演唱會歌《我希望》。癌症希望基金會每年所舉辦的「癌症關懷音樂會」上都能看見林志炫為癌症病友演唱。
2013年，林志炫因長期為癌症病友做公益，獲頒第八屆港澳台慈善愛心獎。

## 參考來源

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:台灣男歌手](../Category/台灣男歌手.md "wikilink")
[Category:基隆市人](../Category/基隆市人.md "wikilink")
[Z志](../Category/林姓.md "wikilink")
[Category:明新工業專科學校校友](../Category/明新工業專科學校校友.md "wikilink")

1.  [0428看板人物林志炫(下)](http://www.youtube.com/watch?v=K3MJGGQKu6E)
2.  [林志炫 - 離人 (訪談: 紀念林媽媽)](http://www.youtube.com/watch?v=N7JmMroCifQ)
3.  [开讲啦 2013 10 02期 林志炫遭遇山崩意外险丧生 林志炫
    王潮歌](Https://www.youtube.com/watch?v=gYAmPNrLVkA)
4.  [民歌小站，《林志炫連22年前的流星都還記得》](http://www.tonight.tv/modules/news/article.php?storyid=982)
    ， 2007年02月19日發表。
5.  [林志炫曾贷款录唱片
    有爱人有好歌很满足](http://www.hunantv.com/p/20130322/1614248622.html)
6.  [炫音音樂，藝人介紹－林志炫](http://www.shining-music.com/artist.php)
7.  [湖南卫视娱乐无极限-我是歌手独家专访周之林志炫专访-20130412](http://www.youtube.com/watch?v=sGjdCkaRAdE)
8.  [鼻竇炎術後
    情歌王子林志炫八月辦演唱](http://www.nownews.com/2008/05/28/10845-2281186.htm)
    2008年05月28日發表。
9.  [我是歌手 2013-02-15期
    林志炫《没离开过》第五期](http://www.youtube.com/watch?v=3E9HkJaq8jo)
10. [我是歌手 2013-03-01
    林志炫《Opera》第七期](http://www.youtube.com/watch?v=89So68Tj4EU)
11. [我是歌手 2013-03-08期
    林志炫《你的眼神》第八期](http://www.youtube.com/watch?v=Mey2v4KKgKc)
12. [我是歌手 2013-03-15 林志炫《Making Love Out of Nothing At
    All》第九期](http://www.youtube.com/watch?v=BmiFLazv1-U)
13. [我是歌手 2013-03-22
    林志炫《夜夜夜夜》第十期](http://youtube.com/watch?v=wAgyBWBuatg)
14. [林志炫微博 -
    “3月13日出發前往長沙時接到長輩(朋友)的病危通知，因屬於個人私事並不想驚動大家，14日錄製第十期當天我如常參賽表演，不料卻在我上場前接到「她走了」的消息，當下我只能整理情緒上台，所幸在情緒失控前完整照顧好「夜夜夜夜」這首歌，但下台瞬間...我忍不住了...sorry......”](http://weibo.com/shiningmusic#_rnd1363986369164)
15. [林志炫 One Take 回家+斷了線](http://www.youtube.com/watch?v=2gv456m6YU8)
16. [林志炫 《回家》+《断了线》
    我是歌手 2013-04-05](http://www.youtube.com/watch?v=P1WmXOI8tZk)
17. [我是歌手決賽 林志炫 蕭敬騰 《Easy
    Lover》](http://www.youtube.com/watch?v=28UkFaTu4jM)
18. [我是歌手 20130412期
    林志炫《浮夸》第十三期](http://www.youtube.com/watch?v=LqRNwsZRGdU)
19. [林志炫 - 浮誇](http://www.youtube.com/watch?v=EwaS8-HWCqs)
20. [明日之星 林志炫老師歌唱教學完整版 你把我灌醉](http://youtube.com/watch?v=GTmpHzYIeCE)
21. [林志炫三年磨一新碟《熟情歌》不再唱單身](http://www.epochtimes.com/b5/5/5/18/n925537.htm)
    2005年05月18日發表。